\section{Problématique et modèle}

\begin{frame}{\'Etat de l'art}
  \begin{itemize}
  \item dynamique
  \item aéroport \cite{gotteland2004}
  \item optimisation de forme/level set \cite{allaire2006}
  \item combinatoire
  \item heuristique
  \item génétique
  \item Kim Kim \cite{kim98}
  \item Jacquenot \cite{jacquenot2010}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Hypothèses}
\end{frame}

\begin{frame}{Fonction de coût}
\end{frame}

\begin{frame}{Poids des clients}
\end{frame} 

\begin{frame}{Quelques termes techniques}
  \vfill
  \begin{itemize}
  \item Travée, pile, bloc, allée, zone de chargement.
    \vfill
  \item Géométrie : répartition des emplacements sur le terminal.
    \vfill
  \item Client.
    \vfill
  \item Configuration : une répartition des conteneurs pour une géométrie fixée.
  \end{itemize}
  \vfill
\end{frame}

\begin{frame}{Hypothèses}
  \begin{itemize}
    \vfill
  \item se restreindre aux conteneurs 20 pieds,
    \vfill
  \item effectuer une étude 2D,
    \vfill
  \item utiliser une seule zone de chargement.
    \vfill
  \end{itemize}
  \vfill
\end{frame}

\begin{frame}{Idée}
  \begin{center}
    Minimiser la distance parcourue par un conteneur en fonction de la géométrie et de la configuration.
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Données statistiques}
  Extraits à partir de données statistiques : 
  \begin{itemize}
    \vfill
  \item $\mu_c$ : poids du client $c$,
    \vfill
  \item $V_{tot}$ : nombre total de conteneurs (4500 EVP),
    \vfill
  \item  $V_c$ : nombre "moyen" de conteneurs stoqués sur le port par le client $c$.
  \end{itemize}
  \vfill
\end{frame}

\begin{frame}{Contraintes sur la géométrie}
  \vfill 
  \begin{itemize}
  \item $N_t$ : largeur de la travée $t$.
  \end{itemize} 
  \vfill
  Contraintes : 
  \vfill
  \begin{itemize}
  \item $1 \leq N_t \leq 15$,
    \vfill
  \item $\mathrm{Card}(N_t\vert N_t \geq  6) \leq  30$,
    \vfill
  \item la largeur d'une allée est supérieure à $15m$.
    \vfill
  \end{itemize}   
  \vfill
\end{frame}

\begin{frame}{Géométrie et distances}
  \vfill
  \begin{itemize}
  \item $d_t$ : distance associée à une travée $t$ pour une géométrie fixée.
    \vfill
  \item $d_{t,E1}$ : distance entre la travée $t$ et l'entrée $1$.
    \vfill
  \item $d_{t,E2}$ :  distance entre la travée $t$ et l'entrée $2$.
    \vfill
  \item $d_{t,z}$ :  distance entre la travée $t$ et la zone de chargement.
  \end{itemize}
  \vfill
  $$d_t=\frac{2}{3}d_{t,E1}+\frac{1}{3}d_{t,E2}+d_{t,z}.$$
  \vfill
\end{frame}

\begin{frame}{Configuration}
  \begin{itemize}
  \item  $x_{t,c}$ : nombre d'emplacements utilisés par le client dans la travée $t$.
  \end{itemize} 
  \vfill Contrainte : 
  \vfill
  \begin{itemize}
  \item $x_{t,c}x_{t,c'}=0,\quad \forall t \quad \forall c\neq c'$ : un travée est utilisée par un seul client.
  \end{itemize}
  \vfill
\end{frame}




\begin{frame}{La fonction coût}
  \vfill
  \begin{itemize}
  \item  La fonction coût  : 
    \vfill
    $$ \sum_t \sum_c d_t* \mu_c* x_{t,c}.  $$
    \vfill
  \item La fonction coût correspond à la distance moyenne parcourue par un conteneur.
  \end{itemize}
  \vfill
\end{frame}

\begin{frame}{Optimisation}
  \vfill
  \begin{itemize}
  \item L'objectif est de minimiser la fonction coût en fonction de la géométrie et de la configuration.
    \vfill
  \item  L'idéal serait de pouvoir générer des géométries et des configurations, puis de comparer les différentes valeurs des fonctions coût. 
  \end{itemize}
  \vfill  
\end{frame}
